--- 
title: "復健日誌＿慢" 
author: "HuckLiang"  
date: 2021-09-26T17:38:00+08:00  
tags: ["復健"]   
---  
會覺得自己變慢了，不過不是變慢了，而是所需要的工作變多了。<!--more-->  

以前自然而然的事，現在要拆成好多步驟去完成，吃飯也是，走路也是。慢的好處是可以體會到以前體會不到風景，最近剛好在吃減重餐，更能體會到食物的味道是什麼。慢就是因為身體不受控制，因此很多事就要一步一步來，不能像以前同時做很多事，也因此在做一件事的同時，會很專心的在做那件事，也因此如果想的話，就能很深入在那件事，體會到這點後，就能漸漸了解自己為什麼這麼慢了，一開始慢沒關係，最重要的是你有沒有在漫長的復健過程中漸漸變快。  

慢也有壞處，就是對自己會失去信心，本來認為理所當然的事，會在一夕之間崩解，怎麼動作會變這麼慢，越急就會越快不了，這是很重要的，想清楚自己的處境，在一個一個步驟中想想不同的排列組合，或是哪個步驟能加快，很好玩的，這樣就能慢慢變快，舉個打字的例子來說，我有對鍵盤不熟、手指不能配合和手的動作不夠快的問題，我現在能做的就是熟悉鍵盤跟手指間要配合，看到這裡就知道我要做什麼了。  

我已經漸漸熟悉鍵盤了，現在正在練習手指間的配合。  